﻿+++  
title = "2.1  Документация"  
description = "Выполнение задачи Git 4"  
author = "Maxim Podgornykh"  
date = "2019-07-24"  
categories = [ "Linux", "GIT", "README" ]  
tags = ["Git", "Basic", "Task 4"]  
weight = 10  
+++


Выполнение задачи Git 4
========================


### 2.1  Документация

Что такое "документация"?

Википедия обьясняет это термин голосом толстой и очкастой учительницы информатики, которая училась программировать на калькуляторах и перфокатртах

https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F_%D0%BD%D0%B0_%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%BE%D0%B1%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5

Давайте сформулируем свое определение документации с точки зрения размещения проекта на Gitlabe или другом удаленном репозитории:

**Документация - набор файлов, содержащих в человекочитаемом формате полезную информацию о данном проекте.**

Документация должна обладать следующими свойствами:  

 - документация не отделима от проекта и на ходится в той же репозитории, что и проект
 - документация должна содержать в простом виде информацию о любом проекте, не зависимо от сложности проекта
 - файлы документации должны читаться человеком как в терминале так и GUI-интерфейсе
 - написание документации должно быть легким процессом, не отвлекающим разработчика от смысла текста
 - текст определенного документа должен писаться только один раз. Т.е. разработка имеет одну точку входа, где она создается и модифицируется
 
Дополнительные пожелания ( хорошо было бы если бы... ):  

 - документация была мультиязычной
 - там где это возможно процесс документирования был бы автоматизирован 

Можно конечно еще дополнить, но пока остановимся на этом и разберемся с README. В следующей главе...



 

 